雲格不懂得打工之道（fb#1509）

在星期六，不少香港人最關心新聞並不是有大型新樓盤開售，而是阿仙奴領隊雲格辭職，相信有不少人認為阿仙奴班主無情無義，雲格為阿仙奴打併22年，只得去年未能為阿仙奴打入歐聯決賽週，而且今年還有機會，不過亦為阿仙奴取得不少榮譽，最重要的是以高賣低買手法，在球員轉會費上獲得不少利潤，建成了銳步球場，到最後竟然落得如此下場，其實我有不同意見，阿仙奴雲格各取所需，現在結束了賓主關係，沒有所謂誰對誰錯，但阿仙奴缺少了雲格，在英超只不過是一支二線球隊，反而雲格離開阿仙奴之後，有很大機會帶領法國打世界杯。
在過去幾年，我有不少同學退休，唔知點解，他們對舊公司或多或少都有一些怨言，說什麼鞠躬盡瘁，當日與公司共渡時艱，今日公司壯大，又要他們退休，其實，江山歷代人材出，各領風騷數十年，如果可以光榮退休是一件非常好的事，但有一件事他們不明白，就是為公司賺幾多錢都沒有用，賺錢人人都會（老闆以為），但如何避免公司不會倒閉才最值錢，如果阿仙奴年年要打護級，又年年不用降班，雲格就值錢得多，我班舊同學以為為公司努力賺錢，公司就會倚重他們，只不過是一相情願想法，老闆一定會嫌賺錢賺得唔夠多，有機會就請他們退休，如果公司在生死邊緣，只要有人能夠搞掂銀行同客戶，令到公司可以生存下去，他要退休公司都唔會俾，打工仔亦要懂得生存之道才可以長做下去。
有老友問我，現在購買力澎湃，點解地產商唔推出新樓盤，其實，這亦是生存之道，如果在開盤之後一Q清袋，老闆是不會開心，認為售價太便宜，任何人都可以做到，負責銷售的主管有機會被炒，最好辦法就是令到老闆知道樓市真正情況並不是如物業代理所講，購買力是那麼澎湃，其實是要費很大努力才可以逐少逐少推銷新樓盤，而且要有很多回贈以及付款辦法，老闆知道賣樓困難，就要更加倚重賣樓的主管，炒魷當然不會，所以我話雲格不懂得打工之道。

第四句就錯左